# ggv ko.po
# Copyright (C) 1998 Free Software Foundation, Inc.
# Changwoo Ryu <cwryu@adam.kaist.ac.kr>, 1998
# Updated by ChiDeok, Hwang <hwang@mizi.co.kr> 2000, 2001.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ggv 1.0-beta1\n"
"POT-Creation-Date: 2001-10-23 23:52+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2001-03-07 11:57:36+0900\n"
"Last-Translator: Chideok Hwang <hwang@mizi.co.kr>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=euc-kr\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/bonobo-application-ps.c:485
msgid "I could not initialize Bonobo"
msgstr "Bonobo 초기화를 실패했습니다"

#: src/main.c:73
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: src/main.c:343
msgid "At end"
msgstr "마지막에 있음"

#: src/main.c:346
msgid "Unspecified"
msgstr "명시 안됨"

#: src/main.c:349
msgid "Portrait"
msgstr "세로로"

#: src/main.c:352
msgid "Landscape"
msgstr "가로로"

#: src/main.c:355
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/main.c:360
#, fuzzy
msgid "Encapsulated PostScript"
msgstr "요약된(Encapsulated) 포스트스크립트"

#: src/main.c:362
#, fuzzy
msgid "Structured PostScript"
msgstr "구조화된 포스트스크립트"

#: src/main.c:364
#, fuzzy
msgid "Unstructured PostScript"
msgstr "구조화되지않은 포스트스크립트"

#: src/main.c:370
msgid ""
"Filename: %s %s. Magnification %3d%%. Document Orientation: %s. Override "
"Media: %s"
msgstr "파일 이름: %s %s. 확대 %3d%%. 문서 방향: %s.종이크기 무시: %s"

#: src/main.c:377
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/main.c:377
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. set up message window
#: src/main.c:405
#, c-format
msgid "gs warnings for %s"
msgstr "%s에 대한 gs의 에러 메시지"

#: src/main.c:412
#, c-format
msgid "Opening %s..."
msgstr "%s를 여는 중..."

#. All errors while loading are reported in the status window
#. * so just show a short hint in the status line
#: src/main.c:448
#, c-format
msgid "Unable to load %s."
msgstr "%s를 열 수가 없습니다."

#: src/main.c:540
#, c-format
msgid "Successfully loaded %s."
msgstr "%s를 무사히 불러드렸습니다. 휴우"

#: src/main.c:580
#, c-format
msgid "Successfully saved marked pages to file %s."
msgstr "표시된 쪽들을 %s파일로 저장했습니다."

#: src/main.c:583
#, c-format
msgid "Unable to create %s."
msgstr "%s를 생성할 수가 없습니다."

#: src/main.c:650 src/main.c:874
msgid "_Next Page"
msgstr "다음 쪽(_N)"

#: src/main.c:653 src/main.c:876
msgid "_Previous Page"
msgstr "이전 쪽(_P)"

#: src/main.c:656 src/main.c:878
#, fuzzy
msgid "_First Page"
msgstr "다음 쪽(_N)"

#: src/main.c:659 src/main.c:880
#, fuzzy
msgid "_Last Page"
msgstr "다음 쪽(_N)"

#: src/main.c:662
#, fuzzy
msgid "Zoom _In"
msgstr "확대"

#: src/main.c:665
#, fuzzy
msgid "Zoom _Out"
msgstr "축소"

#: src/main.c:668 src/main.c:882
msgid "_Recenter Page"
msgstr "쪽을 가운데로(_R)"

#: src/main.c:672 src/main.c:885
msgid "Toggle _current page"
msgstr "현재 쪽 표식 전환(_c)"

#: src/main.c:674 src/main.c:887
msgid "Toggle _all pages"
msgstr "모든 쪽 표식 전환(_a)"

#: src/main.c:676 src/main.c:889
#, fuzzy
msgid "Toggle o_dd pages"
msgstr "홀수 쪽의 표식 전환"

#: src/main.c:678 src/main.c:891
msgid "Toggle _even pages"
msgstr "짝수 쪽의 표식 전환(_e)"

#: src/main.c:680 src/main.c:893
msgid "_Unmark all pages"
msgstr "모든 쪽의 표식 지움(_U)"

#: src/main.c:684 src/main.c:837
msgid "Show _Menus"
msgstr "메뉴바 보이기(_M)"

#: src/main.c:687 src/main.c:840
#, fuzzy
msgid "Show _Side Panel"
msgstr "옆 패널 보이기"

#: src/main.c:690 src/main.c:843
msgid "Show _Toolbar"
msgstr "툴바를 표시(_T)"

#: src/main.c:737
msgid "_Portrait"
msgstr "세로로(_P)"

#: src/main.c:737
msgid "Portrait orientation"
msgstr "세로 방향"

#: src/main.c:738
msgid "_Landscape"
msgstr "가로로(_L)"

#: src/main.c:738
msgid "Landscape orientation"
msgstr "가로 방향"

#: src/main.c:739
msgid "_Upside Down"
msgstr "뒤집기(_U)"

#: src/main.c:739
msgid "Upside down orientation"
msgstr "뒤집어서 보여줍니다"

#: src/main.c:740
msgid "_Seascape"
msgstr "90도 돌려보기(_S)"

#: src/main.c:740
msgid "Seascape orientation"
msgstr "시계 방향으로 90도 돌려서 보여줍니다"

#: src/main.c:745
msgid "_Override Document Orientation"
msgstr "문서에서 정의된 방향 무시하기(_O)"

#: src/main.c:745
msgid "Override the orientation of the document."
msgstr "문서에서 정의된 방향을 무시합니다."

#: src/main.c:821
#, fuzzy
msgid "_Override Document Size"
msgstr "문서에서 정의된 종이 크기 무시"

#: src/main.c:821
msgid "Override the size of page to use."
msgstr "문서에서 정의된 종이의 크기 설정을 무시하도록 합니다"

#: src/main.c:837
msgid "Toggle menu visibility"
msgstr "메뉴를 보이도록 할것인지를 바꾸어줍니다"

#: src/main.c:840
msgid "Toggle side panel visibility"
msgstr "옆 패널을 보이도록 할것인지를 바꾸어줍니다"

#: src/main.c:843
msgid "Toggle toolbar visibility"
msgstr "툴바를 보이도록 할것인지를 바꾸어줍니다"

#: src/main.c:850
msgid "_New Window"
msgstr "새 창(_N)"

#: src/main.c:850
msgid "Open a new window"
msgstr "새로운 창을 만듭니다."

#: src/main.c:852
msgid "_Open..."
msgstr "열기(_O)"

#: src/main.c:852 src/main.c:1088
#, fuzzy
msgid "Load a PostScript document"
msgstr "Postscript 문서 불러오기"

#: src/main.c:854
msgid "_Reload"
msgstr "다시 읽기(_R)"

#: src/main.c:854 src/main.c:1089
msgid "Reload current document from disk"
msgstr "디스크로부터 현재 문서 다시 읽기"

#: src/main.c:857
msgid "_Print"
msgstr "인쇄(_P)"

#: src/main.c:857
msgid "Print the document"
msgstr "문서를 인쇄합니다"

#: src/main.c:859
msgid "Prin_t marked pages"
msgstr "표시된 쪽 인쇄(_t)"

#: src/main.c:859 src/main.c:1093
msgid "Print marked pages"
msgstr "표시된 쪽들을 인쇄합니다"

#: src/main.c:861
msgid "Save _marked pages..."
msgstr "표시된 쪽 저장(_m)..."

#: src/main.c:861 src/main.c:1094
msgid "Save marked pages to a new file"
msgstr "표시된 쪽들을 새 파일로 저장합니다"

#: src/main.c:864
msgid "_Close"
msgstr "닫기(_C)"

#: src/main.c:864
msgid "Close this window"
msgstr "이 창을 닫습니다"

#: src/main.c:867
msgid "E_xit"
msgstr "끝내기(_x)"

#: src/main.c:867
msgid "Exit GGv"
msgstr "GGv 끝냅니다"

#: src/main.c:874
msgid "Show next page"
msgstr "다음 쪽을 보여줍니다"

#: src/main.c:876
msgid "Show previous page"
msgstr "이전 쪽을 보여줍니다"

#: src/main.c:878
#, fuzzy
msgid "Show first page"
msgstr "다음 쪽을 보여줍니다"

#: src/main.c:880
#, fuzzy
msgid "Show last page"
msgstr "다음 쪽을 보여줍니다"

#: src/main.c:882
msgid "Center page"
msgstr "쪽을 가운데로 정렬합니다"

#: src/main.c:896
#, fuzzy
msgid "Antialiasin_g"
msgstr "그레이 스케일"

#: src/main.c:896
msgid "Toggle antialiasing"
msgstr "그레이 스케일로 보여줄지의 설정을 바꿉니다"

#: src/main.c:898
msgid "_Watch File"
msgstr "파일 지켜보기(_W)"

#: src/main.c:898
msgid "Updates display if file changes."
msgstr "파일이 변했으면 화면을 갱신한다."

#: src/main.c:900
#, fuzzy
msgid "Orien_tation"
msgstr "문서 방향(_O)"

#: src/main.c:902
msgid "_Zoom"
msgstr "확대(_Z)"

#: src/main.c:904
#, fuzzy
msgid "Page _Size"
msgstr "크기 조정(_P)"

#: src/main.c:917
msgid "_Document"
msgstr "문서(_D)"

#: src/main.c:1087
msgid "New"
msgstr "새 창"

#: src/main.c:1087
msgid "Create a new window"
msgstr "새로운 창을 만듭니다."

#: src/main.c:1088
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: src/main.c:1089
msgid "Reload"
msgstr "다시 읽기"

#: src/main.c:1093
msgid "Print marked"
msgstr "표시된 쪽들을 인쇄합니다"

#: src/main.c:1094
msgid "Save marked"
msgstr "표시된 쪽 저장"

#: src/main.c:1098
msgid "Preferences"
msgstr "GGV 설정"

#: src/main.c:1098
msgid "Configure the application"
msgstr "프로그램을 설정합니다"

#: src/main.c:1163
msgid "Toggle all pages"
msgstr "모든 쪽 표식 전환"

#: src/main.c:1164
msgid "Toggle odd pages"
msgstr "홀수 쪽의 표식 전환"

#: src/main.c:1165
msgid "Toggle even pages"
msgstr "짝수 쪽의 표식 전환"

#: src/main.c:1166
msgid "Unmark all pages"
msgstr "모든 쪽의 표식 지움"

#: src/main.c:1201
msgid "Previous page"
msgstr "이전 쪽"

#: src/main.c:1202
msgid "Next page"
msgstr "다음 쪽"

#: src/main.c:1228
msgid "Zoom out"
msgstr "축소"

#: src/main.c:1229
msgid "Zoom in"
msgstr "확대"

#: src/main.c:1587
msgid "GGV Preferences"
msgstr "GGV 설정"

#. zoom choice menu
#: src/main.c:1593
msgid "Default Zoom"
msgstr "기본 확대"

#. media choice menu
#: src/main.c:1634
msgid "Fallback media size"
msgstr "기본 종이 크기"

#. override media size
#: src/main.c:1664
msgid "Override media size"
msgstr "문서에서 정의된 종이 크기을 무시하기"

#. orientation choice menu
#: src/main.c:1677
msgid "Fallback media orientation"
msgstr "기본 종이 방향"

#. override orientation media
#: src/main.c:1710
msgid "Override document orientation"
msgstr "문서의 방향 정의을 무시합니다"

#. antialiasing
#: src/main.c:1723
msgid "Antialiasing"
msgstr "그레이 스케일"

#. respect EOF
#: src/main.c:1737
msgid "Respect EOF comments"
msgstr "EOF 주석을 존중"

#. watch file
#: src/main.c:1750
msgid "Watch file"
msgstr "파일 지켜보기"

#: src/main.c:1762
msgid "Document"
msgstr "문서"

#. show toolbar
#: src/main.c:1771
msgid "Show side panel by default"
msgstr "기본으로 옆 패널을 보여줌"

#. show menubar
#: src/main.c:1782
msgid "Show menubar by default"
msgstr "기본으로 메뉴바를 보임"

#. show toolbar
#: src/main.c:1793
msgid "Show toolbar by default"
msgstr "기본으로 툴바를 보임"

#. save geometry
#: src/main.c:1805
msgid "Save geometry"
msgstr "창 위치/크기 저장"

#. auto jump to beginning of page
#: src/main.c:1816
msgid "Jump to beginning of page when using keyboard"
msgstr "키보드를 사용할 때 쪽의 처음으로 이동"

#: src/main.c:1828
msgid "Layout"
msgstr "배치"

#. interpreter
#: src/main.c:1837
msgid "Interpreter"
msgstr "해석기"

#. scan PDF command
#: src/main.c:1859
msgid "Scan PDF"
msgstr "PDF 검사"

#. unzip command: gzip
#: src/main.c:1882
msgid "Gzip"
msgstr "Gzip"

#. unzip command: bzip2
#: src/main.c:1905
msgid "Bzip2"
msgstr "Bzip2"

#: src/main.c:1927
msgid "Ghostscript"
msgstr "고스트 스크립트"

#. print command
#: src/main.c:1936
msgid "Print command"
msgstr "인쇄 명령어"

#: src/main.c:1957
msgid "Printing"
msgstr "인쇄"

#: src/main.c:2156
msgid "Specifies the geometry for the main window"
msgstr "주 윈도우의 위치/크기를 지정한다."

#: src/main.c:2156
msgid "GEOMETRY"
msgstr "위치/크기"

#: src/main.c:2159
msgid "Do not use sidebar and toolbar (deprecated)"
msgstr "사이드바와 툴바를 사용하지않음(권장안함)"

#: src/main.c:2159
msgid "SPARTAN"
msgstr "대단한 넘"

#: src/main.c:2162
msgid "Do not use sidebar"
msgstr "옆 패널을 사용하지않는다"

#: src/main.c:2162
msgid "NOSIDEBAR"
msgstr "사이드바없음"

#: src/main.c:2165
msgid "Do not use a menu bar"
msgstr "메뉴바를 사용하지않는다"

#: src/main.c:2165
msgid "NOMENUBAR"
msgstr "메뉴바없음"

#: src/main.c:2168
msgid "Do not use a tool bar"
msgstr "툴바를 사용하지않는다"

#: src/main.c:2168
msgid "NOTOOLBAR"
msgstr "툴바없음"

#: src/main.c:2171
msgid "Use the whole screen for the main window"
msgstr "메인 윈도우로 전체 화면을 사용"

#: src/main.c:2171
msgid "FULLSCREEN"
msgstr "전체 화면"

#: src/callbacks.c:33
#, c-format
msgid "%s is not a regular file."
msgstr "%s는 일반 파일이 아닙니다."

#: src/callbacks.c:37
#, c-format
msgid "%s does not exist."
msgstr "%s가 존재하지 않습니다."

#: src/callbacks.c:175
msgid "Gnome Ghostview"
msgstr "그놈 고스트 뷰"

#: src/callbacks.c:178
msgid ""
"PostScript(TM) document viewer.\n"
"Based on Tim Theisen's excellent Ghostview application."
msgstr ""
"Tim Theisen의 훌륭한 고스트뷰 프로그램에 기초한\n"
"Postscript(TM) 문서 뷰어."

#: src/callbacks.c:772
msgid "GGv: Open File"
msgstr "GGv: 파일 열기"

#: src/callbacks.c:837
msgid ""
"There are no marked pages.\n"
"Do you want to print the entire document?"
msgstr ""
"표시된 쪽들이 없습니다.\n"
"전체 문서를 인쇄하시겠습니까?"

#: src/callbacks.c:965
msgid "There are no marked pages."
msgstr "표시된 쪽이 없습니다."

#: src/callbacks.c:970
msgid "GGv: Save marked pages"
msgstr "GGv: 표시된 쪽들을  저장"

#: src/callbacks.c:1217 src/gsmessage.c:49
msgid "Couldn't find the GGv manual!"
msgstr "GGv 메뉴얼을 찾을수가 없습니다!"

#: src/gtkgs.c:906
msgid "Broken pipe."
msgstr "파이프가 깨졌습니다."

#. report error
#: src/gtkgs.c:1230
#, c-format
msgid "Error while decompressing file %s:\n"
msgstr "%s의 압축을 푸는 도중 에러:\n"

#: src/gtkgs.c:1290
#, c-format
msgid "Error while scanning pdf file %s:\n"
msgstr "pdf 파일 %s를 검사하는 도중 에러:\n"

#: src/gtkgs.c:1362
#, c-format
msgid "Cannot open file %s\n"
msgstr "%s 파일을 열수가 없습니다.\n"

#: src/gtkgs.c:1384
#, c-format
msgid "Error while scanning file %s\n"
msgstr "%s 파일을 검사하는 도중 에러\n"

#~ msgid "Next Page"
#~ msgstr "다음 쪽"

#~ msgid "Previous Page"
#~ msgstr "이전 쪽"

#~ msgid "Recenter Page"
#~ msgstr "쪽을 가운데로"

#~ msgid "Toggle _odd pages"
#~ msgstr "홀수 쪽의 표식 전환(_o)"

#~ msgid "Show Toolbar"
#~ msgstr "툴바를 표시"

#~ msgid "_Show Menus"
#~ msgstr "메뉴바 보이기(_S)"

#~ msgid "S_how Side Panel"
#~ msgstr "옆 패널 보이기(_h)"

#~ msgid "_Antialiasing"
#~ msgstr "그레이 스케일(_A)"
